%%
%%
%%=============================================================================
\pagestyle{scrheadings}            % Kopf- und Fusszeilen
%\section*{Danksagung}
\chapter*{} \label{Danksagung}
\centerline{\Large \textsf{\textbf{Danksagung}}} %\\
\vspace{2ex}
%
%
{\itshape Diese Seite ist optional! \\
Der Text sollte dem Projekt angepasst sein, anbei ein paar Beispiele. \\
Vermeiden Sie die Peinlichkeit abzuschreiben.}\\

%\vspace{5mm}

1.) An dieser Stelle möchte ich mich bei all denen bedanken, die mich bei der Erstellung dieser Masterthesis begleitet und unterstützt haben. Ich danke Herrn Prof. (...) für seine fachliche Unterstützung bei der Anfertigung dieser Masterthesis.
Mein besonderer Dank gilt Herrn (), der mir mit Sachverstand und persönlichem Einsatz zur Seite stand.

%\vspace{5mm}

2.) Hiermit möchte ich mich bei der Firma FIRMA sowie speziell bei der Abteilung (...) für die Möglichkeit der Anfertigung meiner (Diplom)arbeit bedanken. Ebenfalls gilt mein Dank allen Kollegen der Abteilung und der Prüfstände, welche mir bei Fragen und Problemstellungen während dieser Arbeit stets hilfsbereit zur Seite standen und mich unterstützten. 
Besonderer Dank gilt meinem Betreuer Herrn ...., welcher mich während der Erstellung dieser Arbeit hervorragend unterstützte. 

Weiterer Dank gilt meinem betreuenden Professor an der Fachhochschule Karlsruhe, Herrn (...) der mir bei der Durchsicht meiner Arbeit behilflich war und damit zum Gelingen der Arbeit wesentlich beigetragen hat.

%\vspace{5mm}

3.) Als erstes möchte ich mich bei meiner Familie bedanken, die immer an mich geglaubt und mich immer unterstützt hat und die mir die Kraft gab meinen Weg zu gehen.  Meiner Freundin möchte ich für ihr Verständnis danken, das sie während meines Studiums aufgebracht hat. Besonders in Zeiten großer Herausforderungen hat sie mich unterstützt und mir die Kraft gegeben weiter zu machen. Ohne sie wäre ich nicht so weit gekommen.  Besonderen Dank gebührt meinen Freunden, die mit verantwortlich für das gute Gelingen meines Studiums waren. Die Lernorgien kurz vor den Prüfungen werden mir ewig in Erinnerung bleiben.  Herrn Professor (...) gilt mein Dank, weil er in mir das Interesse für (...) geweckt hat und weil er seine Studenten stets mit einem Respekt behandelt hat, der nicht üblich ist. Sein Engagement und seine Hilfsbereitschaft waren und sind beispielhaft.  Herrn Professor (...) möchte ich für das Gelingen meiner Diplomarbeit und die gute Unterstützung während meiner oft herausfordernden Diplomarbeit bedanken.  Den Mitarbeitern am (...) gilt mein Dank, weil sie mir während meiner Diplomarbeit stets mit Rat und Tat zu Seite gestanden und mir eine schöne Zeit im (...) ermöglicht haben.  Und zu guter Letzt gilt mein Dank der Abteilung (...) und besonders meinem Betreuer Herr (...), der mir die Möglichkeit gegeben hat eine interessante und herausfordernde Diplomarbeit zu schreiben. Herr (...) hatte stets ein offenes Ohr für mich und stand mir mit Rat und Tat zu Seite. Sein Engagement hat wesentlich zum Gelingen der Diplomarbeit beigetragen. 


\cleardoublepage
%\thispagestyle{empty}.
%\newpage