


\chapter{Komplizierte Schätzer-Begriffe endlich in Deutsch} 

Den meisten von uns ist klar, daß das englische Wort Computer vom Verb compute (rechnen, schätzen) kommt, daß ein Computer also ein Rechner oder Schätzer ist. Aber noch immer gibt es viele Zeitgenossen, die vielleicht gerade erst anfangen, sich mit diesem komplexen Thema etwas näher zu befassen. Dieser Artikel soll all jenen helfen, die nicht mit einem Spielbuben aufgewachsen sind und die nicht schon von Kind auf all diese verwirrenden Begriffe wie eine Muttersprache auf natürlichem Wege erlernen konnten. 

\section{Mutterbrett und Riesenbiss} 
Beginnen wir vielleicht mit den einfachen Dingen, die wir sehen, anfassen und damit auch noch begreifen können! 
Alle Bausteine eines Schätzers werden als Hartware bezeichnet. Es ist sehr wichtig, bei der Auswahl der Hartware sorgsam zu sein, denn nur auf guter Hartware kann die Weichware richtig schnell laufen. 
Bei der Hartware ist das Mutterbrett von besonderer Bedeutung. Das Mutterbrett soll unter anderem mit einem Schnittsatz von Intel ausgerüstet sein. Die gleiche Firma sollte auch die ZVE (Zentrale Voranschreitungs-Einheit) geliefert haben. Damit wir uns bei der Arbeit richtig wohl fühlen, sollten wir einen 17-Daumenlang-Vorzeiger oder eine 15-Daumenlang-Flüssig-Kristall-Schaustellung verwenden. Zum Zwecke der Augenschonung sollten Sie den Vorzeiger oder die Schaustellung auf mindestens 70 Bildern pro Sekunde Erholungsgeschwindigkeit und wahre Farbe einstellen. Ein ordentliches Schlüsselbrett darf auch nicht fehlen. Damit anspruchsvolle Weichware eine gute Vorführung zeigt, müssen mindestens 64 Riesenbiss Erinnerung eingebaut sein. Natürlich gehört neben dem 3 l/2-Zoll-Schlappscheibentreiber auch eine Dichtscheiben-Lese-nur- Erinnerung zur Grundausrüstung. Eine Hartscheibe mit 10 Gigantischbiss dürfte für die nächsten zwei bis drei Jahre ausreichend Erinnerungsplatz für Weichware und Daten bieten. Wenn wir unseren PS (persönlichen Schätzer) auch zum Spielen, benutzen wollen, sollten wir uns neben der Maus auch noch einen Freudenstock und ein gutes Schallbrett anschaffen.


\section{Winzigweich und Kraftpunkt} 
So, hierdurch sind nun die optimalen Grundlagen für Einbau und Betrieb der Weichware geschaffen! Damit die Weichware auf unserer Hartware überhaupt laufen kann, braucht es ein Betriebssystem. Es empfiehlt sich heute, ein solches mit einem grafischen Benutzer-Zwischengesicht zu installieren. Besonders weit verbreitet sind die Systeme Winzigweich-Fenster 95 und das neuere Fenster 98 des gleichen Herstellers mit integriertem Zwischennetz- Erforscher. Letzteres ist ärgerlich für Leute, die lieber mit dem Netzschaft-Schiffs\-führ\-er\-wel\-lenreiten arbeiten wollen. Winzigweich-Systeme haben die Eigenart, öfter mal einen Krach zu verursachen. Dann müssen sie neu gestiefelt werden. 
Schlager verzichten auf ein grafisches Zwischengesicht und bevorzugen ein altes, Befehlslinien-Ausdeuter- ausgerichtetes Vielfachbeaufgabungs-Betriebssystem namens Einheitlix, weil sie behaupten, sie wüßten schon, was sie tun. Einheitlix hat den Vorteil, daß es auf verschiedenen Schätzern mit unterschiedlichen ZVEs läuft. Auch auf älteren Geräten hat es eine gute Vorführung. Einheitlix ist furchtbar umständlich zu bedienen, aber der Schläger kann damit alles machen, was er will. Zum Beispiel ganz schnell den Schätzer kaputt. 
Für Leute, die mit ihrem Schätzer anspruchsvolle Arbeiten erledigen wollen, gibt es unter Fenster 95/98 das berühmte ''Büro fachmännisch 97'' bzw. ''Büro fachmännisch 2000''. Dieses Erzeugnis besteht aus den neuesten Ausgaben der WeichwarenWort, übertreff, Kraftpunkt und Zugriff. Damit stehen dem Benutzer alle wichtigen Funktionen wie Wortveredelung,Ausbreitblatt, Präsentationsgrafik und Datenstützpunkt-Behandlung zur Verfügung. Viel billiger ist das Sternen-Büro von der Hamburger Firma Sternen-Abteilung, das es auch für Einheitlix gibt. Sehr beliebt ist sind auch der Sumpfblüten-Organisierer und Schichtkäse-Ausdruck, das für Tischplatten-Veröffentlichung gebraucht wird.


\section{Aufsteller und Einsetzer} 
Wer selbst gerne Anwendungen entwickelt, kann dies unter Fenster beispielsweise mit dem modernen Sichtbar Grundlegend tun. Natürlich gibt es vor dem Gebrauch auch gewisse Hindernisse zu überwinden. Die Weichware muß zuerst via Aufsteller oder Einsetzer auf der Hartscheibe eingerichtet werden. Das kann sehr viel Zeit brauchen, wenn sie ursprünglich auf Schlappscheiben geliefert wurde. Das Einrichten mit einer Dichtscheiben-Lese-nur-Erinnerung ist sehr viel angenehmer und schneller. Leider stellen aber auch hier die Aufsteller oft Fragen, die von vielen unverständlichen Begriffen nur so wimmeln. Aber die wollen wir uns ein andermal vornehmen ...

\chapter{Übersetzungshilfe}  

\begin{tabbing}
\hspace{85mm} \= \\

17-Daumenlang-Vorzeiger \> 17'' Monitor  \\
15-Daumenlang-Flüssig-Kristall-Schaustellung \> 15'' LC-Display  \\
Aufsteller \> Setup  \\
Ausbreitblatt \> Spreadsheet  \\
Befehlslinien-Ausdeuter \> Command Line Interpreter  \\
Büro fachmännisch 97 \> Office 97  \\
Datenstützpunkt \> Database = \\
Dichtscheiben-Lese-nur-Erinnerung \> Compact Disc Read Only Memory  \\
Einheitlix \> Unix  \\
Einsetzer \> Install  \\
Erholungsgeschwindigkeit \> Refresh Rate  \\
Erinnerung \> Memory  \\
Fenster \> Windows  \\
Freudenstock \> Joystick  \\
gestiefelt \> gebooted  \\
Gigantischbiss \> Gigabyte  \\
Hartscheibe \> Harddisk  \\
Hartware \> Hardware  \\
Krach \> Crash  \\
Kraftpunkt \> PowerPoint  \\
Mutterbrett \> Motherboard  \\
Netzschaft-Schiffsführer \> Netscape Navigator  \\
Riesenbiss \> Megabyte  \\
Schallbrett \> Sound Card  \\
Schätzer \> Computer  \\
Schichtkäse- Ausdruck \> Quark Xpress  \\
Schlager \> Hacker  \\
Schlappscheiben \> Floppy  \\
Schlappscheibentreiber \> Floppy Drive  \\
Schlüsselbrett \> Keyboard  \\
Schnittsatz \> Chipsatz  \\
Sichtbar Grundlegend \> Visual Basic  \\
Spielbuben \> Gameboy  \\
Sternen-Abteilung \> Star Division  \\
Sternen- Büro \> Star Office  \\
Sumpfblüten \> Lotus  \\
Tischplatten-Veröffentlichung \> Desktop Publishing  \\
übertreff \> Outlook  \\
Vielfachbeaufgabung \> Multitasking  \\
Vorführung \> Performance  \\
wahre Farbe \> True Color  \\
Weichware \> Software  \\
wellenreiten \> surfen  \\
Winzigweich \> Microsoft  \\
Wort \> Word  \\
Wortveredelung \> Wordprocessing  \\
Zugriff \> Access  \\
ZVE \> CPU Central Processing Unit  \\
Zwischengesicht \> Interface  \\
Zwischennetz-Erforscher \> Internet Explorer  \\

\end{tabbing}


